諾貝爾漢奸獎得主是……

諾貝爾漢奸獎得主是…… - 馮睎乾

名采論壇

《精武門》截圖

12個美國國會議員提名黃之鋒、羅冠聰和周永康，競逐諾貝爾和平獎，本來是小事，沒料到惹來高官議員葡萄不已──777批評是「政治干預」，政務司司長（太耐冇見，唔記得叫乜名）說外國政客「不了解香港」，笨周浩鼎斥為「荒謬絕倫」，夏威夷格林威治大學博士葛珮帆則說：「提名漢奸獎、港奸獎就差唔多！」博士雖然激動，但有理。和平獎一向備受爭議，漢奸獎就不同了，得獎者呼之欲出，眾望所歸，真心建議諾貝爾委員會增設漢奸獎，讓香港人公民提名，甚或一人一票選漢奸。

顧名思義，漢奸指私通外國勢力，損害國家利益的人。以上提及的高官議員，都大有機會獲獎。先看林鄭，她說「政治干預」，大有問題。按政府慣例，最得體的答法是咁的：「美國國會共535名議員，12人僅佔2%，即是美國國會98%議員不同意提名黃之鋒、羅冠聰和周永康。」林鄭做了數十年官，官腔必然「好打得」，怎可能連基本數字遊戲也不懂？對於有「政治目的」的政客，她非但沒連消帶打，反而誇大事情，說成「政治干預」，豈非助長「港獨」聲威？我有理由提名她為漢奸1號候選人。

至於2號候選人，我選政務司司長。他說外國政客不了解內情，那麼他本人肯定了解，然而司長心裏明白，嘴上不說，也是損害國家利益。什麼內情？黃之鋒等人因傘運獲提名，但真正發起傘運的組織，是人大常委，而確保傘運順利維持79日的，是香港政府。是人大常委，違背了2004年他們自設的「決定」，在普選「五部曲」的第二步，僭建了「831框架」，失信於民，這才煽動起港人走上街頭。

是香港政府，兩個多月罔顧法治，默許佔領，擾亂小市民生活，玩忽職守，白取納稅人金錢，才成全了傘運，撕裂了社會。若發起傘運可得和平獎，人大常委才是當仁不讓。司長深明內情，卻沒有還黨一個公道，仲唔係漢奸？